%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                         % 
%         Feuille de style - Activités                    % 
%                                                         %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Remarque : numérotation désactivée pour section et sous section 
% en-tête / pieds de page------------------------------------
\pagestyle{headandfoot}
\headrule
\footer{\textcolor{lightgray}{Wissam SABRA}}
{\thepage / \numpages}
{\raisebox{-5pt}{\doclicenseImage[imagewidth=1.9cm]}}
\footrule
%
% Couleurs
\definecolor{couleurDoc}{rgb}{0, .45, .55}
\newcommand{\couleurF}{yellow!10!white}
\newcommand{\couleurMath}{rgb:white,7;green,10;blue,11}
%
% Modif section ------------------------------------ voir p 517
% Pour ne pas avoir de numérotation dans les sections / subsections
\makeatletter % @ comme caractère normal
\renewcommand{\section}{
  \@startsection{section}{6}{0mm}{2\baselineskip}{.5\baselineskip}
  {\addfontfeatures{Numbers=Lowercase}\addfontfeatures{Numbers=Lowercase}\centering \huge \scshape}
}
\renewcommand{\subsection}{
  \@startsection{subsection}{6}{0mm}{-\baselineskip}{.5\baselineskip}
  {\large \bfseries}
}
\renewcommand{\subsubsection}{
  \@startsection{subsubsection}{6}{0mm}{-\baselineskip}{.5\baselineskip}
  {\normalfont \bfseries}
}
\makeatother %remet @ comme caractère interdit
%
% tableau de compétences ------------------------------------------------%
\newenvironment{competences1}{%
  \tcbset{colback=gray!5!white,colframe=black!90!white, 
    colbacktitle=gray!30!white,coltitle=black, title= \large Nom(s) : \dotfill}
  \begin{tcolorbox}
    \begin{small}
      \begin{center}
        \begin{tabular}{cp{9cm}*{4}{c}}
          & \centering \textbf{Compétences} 
          &\textbf{A} 
          & \textbf{B} 
          &\textbf{C}  
          & \textbf{D}\\ 
          }{\end{tabular}\end{center}\end{small}
      \tcblower
      \textbf{Pour progresser :}\vspace{2cm}
    \end{tcolorbox}}
  %
  
  % Pour ajouter une ligne
\newcommand{\comp}[2]{
  \textbf{\textcolor{red}{#1}}
  & #2 \dotfill
  & \faIcon[regular]{circle} 
  & \faIcon[regular]{circle}
  & \faIcon[regular]{circle}
  & \faIcon[regular]{circle} \\
} 
%
% Tableau de compétences  sans conseils
\newenvironment{competences}{%
  \tcbset{colback=black!5!white,colframe=black!90!white,
    left=0mm,right=0mm,top=0mm,bottom=0mm, 
    title= Compétences, 
    colbacktitle=gray!30!white,coltitle=black, fonttitle=\bfseries, center title,
    boxrule=1 pt,colframe=white,
  }
  \begin{tcolorbox}
    \begin{small}
      \begin{center}
        \begin{tabular}{cp{.7\linewidth}cccc}
          & %\centering \textbf{Compétences} 
          & \textbf{A} 
          & \textbf{B} 
          & \textbf{C}  
          & \textbf{D}\\ 
          }{\end{tabular}\end{center}\end{small}\end{tcolorbox}}
% Titre ---------------------------------------------------------------
\newcommand{\titre}[1]{\begin{center}{\Huge\sffamily #1} \end{center}}
%
% Intro --------------------------------
\newtcolorbox{contexte}{colback=yellow!10, notitle, colframe=yellow!10, parbox=false}
% ou
\newtcolorbox{intro}{colback=yellow!10, notitle, colframe=yellow!10, parbox=false}
%
% Informations à disposisition-----------------------
\newcommand{\infos}{informations à disposition}
%
% Travail à effectuer ---------------------------------
\newcommand{\travail}{travail à effectuer}
%
% Appel prof-----------------------------------------
\newcommand{\appelProf}{\begin{center} \faHandPaper[regular] 	
		\textcolor{blue!55!green}{\textbf{APPEL PROFESSEUR}} 
		\faHandPaper[regular] 
\end{center}}
%
% Relation maths------------------------------------------------
\newcommand{\formule}[2]{
  \begin{center}
    \tcbsidebyside[enhanced, colupper=red!75!black, boxrule=0pt, sidebyside 
    adapt = both , colframe=\couleurF, colback=\couleurF ,drop shadow, 
    segmentation style={black!50!white, solid, line width=1pt}]
    {#1}{\begin{tabular}{l}#2\end{tabular}}
  \end{center}
}
%
% sans les unités
\newtcbox{\cadre}{enhanced, boxrule=0pt, colframe=\couleurF, colback=\couleurF, drop
  shadow}
%
\newtcolorbox{grandCadre}{enhanced, boxrule=0pt, colframe=\couleurF, colback=\couleurF,
  drop shadow}
%----------------
%---- Points mathématique 
\newtcolorbox{ptMath}{enhanced, colback=white, colframe=\couleurMath, arc=0mm, attach
  boxed title to top left={yshift=-2mm, xshift=2mm}, title = Maths,
  colbacktitle=\couleurMath, coltitle= white, fonttitle=\bfseries}
%
% Bilan à compléter --------------------------------------
\newcommand{\bilanACompl}[3]{
  \begin{tcolorbox}[enhanced, title=#1, colback=white,
    colbacktitle=yellow!10, coltitle= black, colframe=blue!50!black,
    attach boxed title to top left={yshift=-3.0mm, xshift=.5cm}]
    \texteAecrire{#2}{#3}
  \end{tcolorbox}
}
% Compétences ---------------------------------------
\newcommand{\app}{\textcolor{red!85!black}{\textbf{APP}} 
  \textcolor{gray!60}{\faEllipsisV} }
%
\newcommand{\ana}{\textcolor{red!85!black}{\textbf{ANA}} 
  \textcolor{gray!60}{\faEllipsisV} }
%
\newcommand{\rea}{\textcolor{red!85!black}{\textbf{RÉA}} 
  \textcolor{gray!60}{\faEllipsisV} }
%
\newcommand{\val}{\textcolor{red!85!black}{\textbf{VAL}} 
  \textcolor{gray!60}{\faEllipsisV} }
%
\newcommand{\com}{\textcolor{red!85!black}{\textbf{COM}} 
  \textcolor{gray!60}{\faEllipsisV} }
%
\newcommand{\res}{\textcolor{red!85!black}{\textbf{RES}} 
  \textcolor{gray!60}{\faEllipsisV} }
%
%----------------------------------------------------------

% Documents ------------------------------------------------------------
%NOUVELLE VERSION DOCS :
%
\definecolor{couleurDoc}{rgb}{0, .45, .55}
\newcounter{numDoc}
\setcounter{numDoc}{0}
%
\newenvironment{docs}{\begin{tcbitemize}[%raster equal height=rows,
    raster every box/.style={enhanced,colback=white, boxrule=.4pt,fonttitle=\bfseries,
      colbacktitle=couleurDoc!50,
      coltitle=black!80,
      sharp corners,
      rounded corners=northeast,
      boxed title size=copy,
      attach boxed title to top left ={yshift = -.4pt},
      left=1.5mm,right=1mm,top=2mm, bottom=1mm}]} {\end{tcbitemize}}
%
% À placer dans l'environment docs
% argument 1 : titre / argument 2 : label / argument optionnel pour sidebyside, lefthand ratio...  
\newcommand{\doc}[3][]{\tcbitem[title={\refstepcounter{numDoc}\#\thenumDoc \label{#3}
    ~#2}, #1] }
%
\newcommand{\docL}[3][]{\tcbitem[raster multicolumn=2,
  title={\refstepcounter{numDoc}\#\thenumDoc \label{#3} ~#2}, #1] }

%Ref Doc---------------------------
\newcommand{\refDoc}[1]{\textbf{\textcolor{couleurDoc}{\#\ref{#1} }}}

% Liste du matériel
\newtcolorbox{materiel}{
  enhanced, colback=gray!5, colframe=couleurDoc, fonttitle=\bfseries,
  colbacktitle=couleurDoc, title=Liste du matériel, attach boxed title to top
  left={yshift=-2mm, xshift=.5cm}
}

% Données 
\newtcolorbox{donnees}{ enhanced, blanker, attach title to upper, left=3mm,
  fonttitle=\bfseries, coltitle=gray!60, title = Données, arc=0mm, borderline west =
  {2pt}{0mm}{gray!70} }
% -------------------------------------------------------------------------------
